{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on lehed, aga ma ei ole raamat. Ma kasvatan maa sees, aga ma ei ole kivi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vajan kasvamiseks vett."},{"text":"‚òÄÔ∏è Mulle meeldib olla p√§ikese k√§es."},{"text":"V√µin olla suur v√µi v√§ike."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen punane, √ºmmargune ja mahlane. Kasvatan taimel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ù§Ô∏è Sa v√µid mind salatis s√º√ºa."},{"text":"Ketchup on tehtud minust."},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan palju p√§ikesepaistet."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Tomati","isCorrect":true},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline ning mul on pakiruum. Lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."},{"text":"Paberit saab teha minu k√§est."},{"text":"Mul on palju lehti."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Bush","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Ma olen taim, mis on kollane ja sa v√µid mind suvel √§ra s√º√ºa. Kasvan kobinal.","hints":[{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind palju."},{"text":"Sa v√µid mind maitsvaks maiuseks poputada."},{"text":"Kasvatan ridadena."}],"options":[{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mul on vars ja kroonlehed ning mesilastele meeldib mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed kingivad mulle kingituseks."},{"text":"Ma tulen paljudes v√§rvides."},{"text":"L√µhnan v√§ga m√µnusalt."}],"options":[{"label":"Seemned","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Juur","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on torkivad k√§ed ja elan k√µrbes.  Ma ei vaja eriti vett.","hints":[{"text":"Ole ettevaatlik, et sa mind ei puudutaks."},{"text":"Ô∏è Mulle meeldivad kuumad, kuivad kohad."},{"text":"Ma v√µin vett s√§ilitada."}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"Roos","isCorrect":false},{"label":"P√§evalill","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen juurvili, mis kasvab maa all ja on oran≈æ. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa.","hints":[{"text":"Ma olen sinu silmadele hea."},{"text":"Minu leherohelised pealsed kasvavad maapinnast k√µrgemal."},{"text":"Bugs Bunny meeldib mulle."}],"options":[{"label":"Brokoli","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Salat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen pikk roheline k√∂√∂givili. Ma kasvatan viinapuul ja sa v√µid mind marineerida.","hints":[{"text":"M√µned inimesed nagu mina hapuks l√§inud."},{"text":"V√µib-olla leiad mind v√µileiva pealt."},{"text":"Vajan midagi ronimiseks."}],"options":[{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Hernes","isCorrect":false},{"label":"Oad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen taim, mis elab vees ja millel on ilusad suured padjad, mis h√µljuvad. Konnadele meeldib mulle istuda.","hints":[{"text":"Ribbit, Ribbit!"},{"text":"Mulle meeldivad tiigid ja j√§rved."},{"text":"M√µned minu lilled on v√§ga ilusad."}],"options":[{"label":"Merevetikad","isCorrect":false},{"label":"Vesiliilia","isCorrect":true},{"label":"Vetikad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen v√§ga vana ja pikka t√º√ºpi puu. Mu n√µelad kukuvad igal aastal maha, aga kasvatan kevadel uusi. Inimestele meeldib mind kaunistada talvep√ºhade ajal.","hints":[{"text":"Ma l√µhnan nagu m√§nd."},{"text":"V√µib-olla leiad minu alt kingitusi."},{"text":"‚Üë Mind v√µib kaunistada tulede ja kaunistustega."}],"options":[{"label":"Tammepuu","isCorrect":false},{"label":"J√µulupuu","isCorrect":true},{"label":"Palmipuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"plant","icon":"üåø"}}],"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Kukun taevast alla, aga ma ei ole vihm. Mul on valge ja k√ºlm. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minuga saab teha lumepalle."},{"text":"Tulen v√§lja alles siis, kui on k√ºlm."},{"text":"Ô∏è Olen valmistatud k√ºlmutatud veest."}],"options":[{"label":"Hail","isCorrect":false},{"label":"Lumi","isCorrect":true},{"label":"Vihm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Olen kuum ja kollane ning annan palju valgust. P√§eval v√µib mind n√§ha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."},{"text":"Ô∏è V√µib-olla peaks p√§ikeseprille kandma siis, kui olen v√§ljas."},{"text":"Ma olen staar."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Olen m√§rg ja langen taevast. Sa vajad vihmavarju, kui ma ringi tulen. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Aitan taimedel kasvada."},{"text":"Kukkudes tekivad pudinad."},{"text":"Ô∏è Olen p√§rit pilvedest."}],"options":[{"label":"Vihm","isCorrect":true},{"label":"Udu","isCorrect":false},{"label":"Tuul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"weather","question":"Olen valge ja kohev ning h√µljun taevas. Vahel toon vihma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"N√§en v√§lja nagu puuvillane."},{"text":"Ô∏è Lennukid lendavad minust l√§bi."},{"text":"Ô∏è Vahel olen tumehall."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":true},{"label":"Vikerkaar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Liigutan puid ja panen lohed k√µrgele lendama. Sa ei n√§e mind, aga sa tunned mind. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla √µrn v√µi tugev."},{"text":"Ô∏è Teen vilistavat h√§√§lt."},{"text":"Aitan lohedel √µhus p√ºsida."}],"options":[{"label":"Tuul","isCorrect":true},{"label":"Valgus","isCorrect":false},{"label":"Kuumus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"weather","question":"Olen suur torm tugeva tuulega, mis keerutab ringi ja ringi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on silm keskel."},{"text":"Ma v√µin kahjustada maju."},{"text":"Tihti moodustun ookeani kohal."}],"options":[{"label":"Tornado","isCorrect":false},{"label":"Orkaan","isCorrect":true},{"label":"Maav√§rin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"weather","question":"Olen kuum ja kuiv aeg, mil vihma on v√§ga v√§he. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Taimed n√§evad vaeva, et kasvada."},{"text":"‚ñ´ On suurem oht metsatulekahjude tekkeks."},{"text":"Ô∏è Maapind v√µib praguneda."}],"options":[{"label":"√úleujutus","isCorrect":false},{"label":"P√µud","isCorrect":true},{"label":"Blizzard","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"weather","question":"Olen v√§rviline kaar taevas, tehtud siis, kui p√§ike paistab peale vihma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju v√§rve."},{"text":"Mul on vaja, et ilmuks nii p√§ike kui vihm."},{"text":"M√µned √ºtlevad, et minu l√µpus on kuld."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Vikerkaar","isCorrect":true},{"label":"Pikne","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"weather","question":"Olen k√µva pauk taevas, millega kaasneb valguss√§hvatus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"J√§lgin helget s√§det."},{"text":"Ô∏è Juhtun √§ikese ajal."},{"text":"Katke k√µrvad, kui ma p√µrutan."}],"options":[{"label":"√Ñike","isCorrect":true},{"label":"Udu","isCorrect":false},{"label":"Dew","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"weather","question":"Olen keerlev lehtrikujuline pilv, mis puudutab maad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è V√µin autosid t√µsta."},{"text":"Neid esineb p√µldudel sageli."},{"text":"Olen v√§ga ohtlik torm."}],"options":[{"label":"Tornado","isCorrect":true},{"label":"Tolmukurat","isCorrect":false},{"label":"Monsoon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}}]}